李卓人斥橫蠻打壓損國際形象

2018年11月10日

李卓人斥橫蠻打壓損國際形象

李卓人指馬凱事件使香港淪為一般大陸城市，會拒絕記者入境。

【本報訊】香港外國記者會副主席馬凱被拒入境，5位立法會九龍西補選候選人對事件的態度迥異。工黨李卓人認為事件嚴重破壞香港作為國際城市和金融中心的形象。曾任記者多年、獲建制派撐腰的陳凱欣則拒絕回應，卻在社交網站分享多年前到伊朗訪問的經歷。

陳凱欣拒回應

李卓人表示，早前港府不批馬凱工作簽證，經已引起多個外國政府關注，質疑港府出賣港人的新聞自由和高度自治，如今當局再度拒絕讓馬凱入境，保安局局長李家超厚顏無恥地不作解釋之餘，更推說事件與新聞自由無關，此舉嚴重損害香港國際形象，亦使香港淪為一般大陸城市，會拒絕記者入境。

曾指馬凱事件與新聞自由無關的陳凱欣，截稿前仍未有回應，但她在社交網站分享自己2002年隨國家主席到伊朗國事訪問時的採訪經歷。

無政黨馮檢基就強烈譴責港府，指做法破壞本港新聞自由和損壞香港國際都市的形象。無政黨伍廸希則認為，馬凱被拒入境與香港的新聞及言論自由無關，而是因為馬凱為香港民族黨搭建反對中國和港獨的舞台。曾麗文則認為政府做法有辱香港作為國際都市的名聲，需要交代。

■記者呂浩然

上一則
上一則
遭港府盤問禁入境 馬凱：要重讀《1984》

下一則
下一則
莫乃光指有外國企業押後投資

莫乃光指有外國企業押後投資
大館一度封殺演講 南豐亦落閘 馬建：背後有更大黑手
董啟章杯葛大館促道歉
簡寧天多次率樂團內地演出
馬建為永久居民 不可禁入境
遭港府盤問禁入境馬凱：要重讀《1984》

你打壓馮檢基點計？